訛稱警局派口罩 警方譴責不法之徒發放假消息

湖北武漢肺炎爆發後，迅速蔓延至全國各地，香港及鄰近的澳門更已出現確診個案。面對來勢洶洶的疫情，香港市民紛紛搶購口罩自我保護，更有不法之徒假冒警方的名義，在網絡造謠稱警局免費派發口罩。警方對利用警隊的標誌和名義發放假消息予以譴責。

據了解，網絡流傳警局免費派發口罩的海報，以簡體字撰寫，內容稱「警察局提供免費口罩予愛國同胞，預防細菌感染，詳細可致電或親臨各區警察」，並配有警隊標誌，更註明由警察公共關係科發出。警方今(23日)在Facebook澄清，該海報絕非由警方發出。

另對於網上有人發布圖片，指有軍裝警員駕駛一輛掛有中港車牌的旅遊巴，警方澄清，一直有安排相關車輛遣返非法入境者。

此外，警方分別就去年11月11日在馬鞍山火燒人慘案，後列作企圖謀殺案，以及同月13日發生的上水掟磚案致一名食環署外判清潔工死亡，後列作謀殺案，公開呼籲市民就2案提供資料。

邊個咁有創意？

咁識玩

公共服務嘅地方竟然唔畀市民索取口罩

幾時譴責光頭狗散播謠言

唔派咪車佢哋去醫院攞囉

原來有得去攞

比人講中咗
佢地真係想將1111 1113變成我地既721 831

下
啲消息係大陸傳落嚟㗎喎！

8月5唔去查？

笑能死

點解未睇過

天才呀

警局冇口罩? 出名香港警察罩晒塊面
又多資源 冇咪買啲放係到
有人黎咪派比佢地囉
淨係識買武器?

Ching sick ball

咁有創意

呢個肺炎好多玩法

咱們一起去拿

屌你老母唔係好撚愛國嘅咩

咁撚樣對啲同胞 食屎啦香港警察

又話忠誠勇毅？

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

POPO好驚中招喎

冒警俾人燒抵死架喎，至於個死咗嘅廢老你俾自己友掟死又關我事？

咳得勁記得去狗屋攞口罩

但係作公共機構市民有需要時應份提供恊助喎
一兩個口罩唔係良好市民要求都唔肯俾吓嘛

唔怪之得改做忠誠勇毅
適民支持你哋咁耐，關懷下市民都唔得

［藍色經濟圈]喝燉湯抗肺炎

政府地方唔係不嬲問就有得拎？
人地嚟到唔熟路，去差館問路再順便拎口罩都唔得？

證明正苦根本垃圾

乜撚嘢黎

下，香港警察幫下人都唔得？
話無咪得囉，拎個口罩姐，洗唔洗出哂通告譴責

另對於網上有人發布圖片，指有軍裝警員駕駛一輛掛有中港車牌的旅遊巴，警方澄清，一直有安排相關車輛遣返非法入境者。

下，姐係之前鄭文傑講話見到有香港青年係支那被盤問，就係用呢個方法？

吓，屌你老母，你地心係社會，要維持社會治安，問你拎個口罩都冇，點支持你地呀

為國捐軀

Send 去藍屍

good move

再癲啲可以話肺炎快速測試
等成堆病人衝去警署

扔磚仲搵人拎料
之前唔係拉左幾個架咩
又一次證明亂鳩咁拉人諗住嚇人

Push

「警察局提供免費口罩予愛國同胞，預防細菌感染，詳細可致電或親臨各區警察」

聽講有d野講多幾次會成真

我又去攞先！逐間試！一定有得派ge

唔信咪入去問下有冇囉

其實冇人知

敢問做到個位高人係水鏡八奇邊一奇暗行兵法黎喎

繼續整呢啲文宣會唔會搞到每日一篇澄清

變到先算
班少數派有乜行動力
就算佢哋記得，十年後都死得七七八八

好心啦，口罩要幾錢啊

我見到1111淨諗起西灣河交警開真槍
1113係中大守衛戰翌日大三罷

識玩

高招有創意下

pp

叔一燒就當謀殺，大劣賤畜割肚就當傷人辦
忠誠勇毅，不知所謂

仲話自己係正義之師，咁都唔幫忙

香港人真係好有創意

原來無架？

出篇咁嘅嘢就想唔派收埋自己用，正一仆街嚟

冇咪買囉
政府機構少少嘢都唔做 要上網澄清話冇

好勁呢隻文宣

真係有得拎
利申：拎左

係咪假警察 點解會唔派口罩比愛國人士

係時候打電話訂口罩了

黑警真係仆街
收咁撚多藍屍大陸狗祝福同禮金
連個口罩都咁撚計較

好似係尋日先開始，鄧曱甴喺區議會講

操你媽 現在中国人向你要個口罩都不給？

派個口罩都唔肯

幾時搞721 提供曬資料啦窩

公共部門一般防疫工作都唔做
枉當日林奠跨部門同警隊合作止暴制亂
鄧炳強今日就做反骨仔唔聯手抗疫

咁正

同胞快去

佢哋冇呢份共同體嘅感受

笑撚死

仲掛心繫社會係心口

正苦擁有咁多口罩，佢又話近排氣氛好咗，由各警署安排派口罩畀市民，係非常好嘅建議，值得採納，又可改善警隊形象又可促進正苦同市民關係，又可以威番次畀澳門睇，何樂不為呢？

譴責無撚用 打嘴炮

痴撚線
仲有之前插爆肺都冇左件事

正喎

出咗成9億OT
連埋口罩俾我哋中國同胞都無
仲要計埋呢一啲縮數

明明就有

邊位?

乜嘢不法之徒 市民支持你地又唔啱

咁好, 廢老去拎啦

原來警察咁好架？
咁要快啲話比国內同胞知先！
順便支持一下警察👮叔叔！

我就唔撚知
總知 我病就去拎口罩
同報案
我就唔撚柒信醫護人員既

此外，警方分別就去年11月11日在馬鞍山火燒人慘案，後列作企圖謀殺案，以及同月13日發生的上水掟磚案致一名食環署外判清潔工死亡，後列作謀殺案，公開呼籲市民就2案提供資料。

乜早輪唔係打鑼打鼓高調拉左係北區幾個十零歲咩
即係唔夠料啦

廢老死一噸都無人會理架啦

正

玩鳩佢

又真既一樣喎。

香港警察真好

發燒去警署求助

下我啱啱先拎完喎

每日一篇澄清文

翻譯糕：你死你賤 唔好搞到我

好快會有大量免費口罩係差館門口派

冇事就屌人黑醫護，依家出事就叫人搵醫生

狗屋有口罩派呀！！！

一場去到，冇理由唔比嘅

推

借位
[行動post] 武漢肺炎天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！

唔係喎，
我聽朋友個朋友個朋友話佢啲口罩喺差館到拎㗎喎

呢招好高

愛國同胞俾黑警拒絕

警局無口罩派？完全唔將黨嘅說話放在眼內

警察拒絕幫助愛國同胞

反啦反啦
同愛國同胞割蓆

我知你收收埋埋好多口罩點解唔派俾班藍絲兄弟用

黑警識玩話錯有錯著
然後就即刻派
不過佢唔讀書又真係無咁既智慧

佢地有特權

笑死

黑記黑醫護信唔過
發燒要搵警察
撐警撐到底

唉香港警察反中亂港
當大陸同胞係condom

又話警察係保護市民生命嘅

如有不適，請到警署求助。

今日喺觀塘警署攞咗啦，不過你要扮到有少少病徵先比你，我入去對住個差佬咳兩聲就有

依家冇狗行街更係要去差管最安全啦，親，支持警察哦去給他們說聲加油

醫護肯罷工未 定係醫護前線好多黃

「行動亅「「「開定」」今晚23:59...

- 分享自 LIHKG 討論區 入嚟推

根本無人知咩係1111

最好既醫生都俾黑警徵用咗

邊位手足咁識玩
借刀殺人

笑死我啦

行入間食市都有口罩派啦
堂堂香港第一紀律部隊竟然無得派？

邊位巴絲咁識玩

手足？

班廢老自己以為有得攞 周圍講

果D罩唔係人類用